葵涌連儂牆 15 人被捕 8 人踢保獲釋 區議員：被捕師生不相識

本月24日多名青年於葵涌連儂牆張貼文宣，遭警方以涉嫌刑事毀壞拘捕，包括一名教師及多名學生，警方翌日高調於facebook發方短片講述事件，指非常關注「有老師帶住學生去犯法」。但《立場新聞》向協助的區議員了解，被捕的老師與被捕學生並不相識。

另外，警方今午確認，涉案7名女子已獲准保，另外8名男子則成功「踢保」（拒絕保釋），暫時獲釋，警方強調會保留檢控權力。

警方前日（25日）於 facebook 發放短片，指於24日晚上7時接獲市民舉報，有人於葵涌邨平台非法張貼海報，最終以涉嫌刑事毀壞拘捕 8 男 7 女，年齡介乎 14 至 29 歲，當中包括一教師及其學生，及撿獲 11 枝膠水及多張海報。警方又指非常關注「有老師帶住學生去犯法」，又說「口口聲聲講理念有幾崇高，犯法就係犯法。」警方強調，學校和老師是指導年輕人的重要一環，老師帶學生犯法的行動絕對不是文明社會所接受。

惟據《立場新聞》向跟進事件的葵青區區議員梁錦威了解，他指涉案老師與被捕學生並不相識，被捕者中除了該老師及數名正就讀中學或大專的學生外，尚有其他並非學生的人士，部份人當時只是經過該處便遭拘捕，他們曾向警方解釋自己只是經過，仍不獲理會。

葵涌邨本月24日發生因貼文宣被捕事件，十多名青年在連接曉葵樓和葵涌商場之間的行人天橋貼文宣期間，遭警截查及拘捕，居民圍觀期間與警員指罵，引來防暴警支援。

五毛多面夾擊：民間記者會叫人爭取功能組別 係鬼 係大台

借推po 行動po係要推架
太子站CCTV唔見佐，有無巴打搵得返

今個月無831 但約定你229 禮拜六太子見

Hope to see you all in 229